\documentclass{translation}

\title{Unclear Words Misunderstanding Spiral}

\begin{document}
\maketitle

\tableofcontents

\invisiblesubsection{002.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{002.jpg}\\
\midrule
よしまるの勘違いラブコメです。付き合ってる(いつもの)いつもいけてキス止まりの2人でしたが今回の本の時空の2人は & This a YoshiMaru misunderstanding romantic comedy. They're already together (as always) and they always achieve kissing and then stop, but in this books's space-time, these two get to \\
デキています!!!!!!!!何でも大丈夫な方はどうぞ! & {\huge\textbf{do it}!!!!!!!! If you're okay with everything, go ahead!} \\
※直接描写は無しの基本的にはいつものやつです。 & ※There is no direct depiction, and this is basically like usual. \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{003.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{003.jpg}\\
\midrule
はーい & Okaaay. \\
おはよう善子ちゃん! & Good morning, Yoshiko-chan! \\
いらっしゃいずら丸 & Welcome, Zuramaru. \\
朝から悪いわねー…って & Sorry I've made it in the morning――..., eh \\
あ!その服! & Ah! Those clothes! \\
うん♪そうだよ～ & Yeah♪ That's right～ \\
みんなでお買い物に行った時に善子ちゃんが選んでくれた服ずら～♡ & It's those clothes Yoshiko picked out for me when we all went shopping, zura～♡ \\
ずら丸こういうのも似合うんじゃない? & Wouldn't Zuramaru look good in these too? \\
そ、そう?挑戦してみようかな… & R-, really? I'll give it a try, I guess... \\
へ～♡やっぱり思った通り似合うじゃない & Heeh～♡ You do look good in it, as I figured. \\
かわいい!!! & Cute!!! \\
えへ～ & Eheh～ \\
よかった～♥ & I'm glad～♥ \\
クークック… & Kuuuh kuh kuh... \\
このヨハネの見立ては間違っていなかったようね…! & Looks like this Yohane did not make a wrong assessment...! \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{004.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{004.jpg}\\
\midrule
来る途中に & While on the way, \\
童貞とか殺した? & did manage to kill a virgin or something? \\
ん?! & Mnn?! \\
マルは誰も殺めてないよ?! & Maru didn't kill anyone?! \\
あ……ごめん説明不足で……ガチのそういうのじゃなくて & Ah...... sorry, I didn't explain it clearly enough...... I didn't mean literally, \\
私もよく分らないけどそういう胸とかを強調したような服?を見ると童貞は死んじゃうってネットで見たわ & and I don't quite get it either, but seeing someone wearing clothes that emphasizes the chest? would make a virgin die, or so \textbf{I've heard on the net}. \\
ずらぁ…繊細(?)なんだねえ(??) & Zuraa... that's delicate(?), right(??) \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{005.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{005.jpg}\\
\midrule
とりあえずあがりなさいよ今日は朝からみっちり月曜からのテスト勉強するんだから! & Anyway, come on in, 'cause we're gonna study thoroughly for Monday's test! \\
うん! & Yeah! \\
お邪魔します & Excuse me for entering. \\
あ～～いいわよ気楽にしてうち今日はパパもママも夜まで仕事でいないから & Aah～～, don't worry about it, 'cause today papa and mama are working until night and won't be here. \\
え?あ… & Eh? Ah... \\
そ…そうなんだ… & Y-... yeah... \\
テレ & abashed \\
☆二次創作特有のご都合主義設定 & ☆The contrived scenario characteristic of derivative works \\
かあ～～～っ & blush～～～ \\
あ…… & Ah...... \\
やば… & Oh no... \\
二人っきりって思うと変に意識しちゃうな & When I think about how it's just the two of us, I feel oddly conscious of it. \\
――いやでも今日は…… & ――No, but today...... \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{006.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{006.jpg}\\
\midrule
テスト勉強が―――… & studying for the test will be―――… \\
あれ……? & Huh......? \\
もしかしてずら丸… & Could it be that Zuramaru's... \\
服の… & clothes... \\
前と後ろ… & have been put on...... \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{007.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{007.jpg}\\
\midrule
ぎゃ… & b-... \\
正しい方向 & Correct way \\
ボタンが & Button \\
前 & in front \\
逆に着ちゃってる!? & backwards!? \\
どうしたの?善子ちゃん & What is it? Yoshiko-chan. \\
あっううん何でもない! & Aah, no, it's nothing! \\
さっ私の部屋に行きましょつ & Come on, let's go to my room. \\
うん… & Okay... \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{008.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{008.jpg}\\
\midrule
善子ちゃん…さっきどうしたんだろう… & Yoshiko-chan... what's been with her for a while...? \\
先に数学やる?教えるわよ & How about math first? I'll instruct you. \\
う…うんありがとう & Y-... yeah, thanks. \\
――ってダメダメ!今日は勉強に集中ずら…! & ――Nno, no! Today, it's focus on studies, zura...! \\
じゃあ古文は後でマルが教えるね――…… & Then Maru will instruct on classical texts later, okay――……? \\
じーーっ… & staaaaare... \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{009.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{009.jpg}\\
\midrule
胸を & She's looking \\
見てる…?! & at my chest?! \\
な…何で…? & Wh-... why...? \\
かあーーーーっ & bluuuuuush \\
うーーーん… & Yeeeeeeah... \\
やっぱり逆よね…気になるなあ & It really is backwards... it'll be on my mind. \\
教えてあげた方がいいわよね…! & I guess it's better to tell her...! \\
ずら丸… & Zuramaru... \\
な何?善子ちゃん! & Wh-, what? Yoshiko-chan! \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{010.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{010.jpg}\\
\midrule
ちょっとその…言いづらいんだけどさ & It's... a little hard to say. \\
ずら丸が気にしちゃったら可哀相だしここはストレートに…… & It'd be pitiful to leave Zuramaru wondering, so to put it directly...... \\
服…脱いでくれない? & Can... can you take off your clothes? \\
ドストレェェェトォォォ & Super dirrrrect \\
え!? & Eh!? \\
え…あ… & Eh... ah... \\
ふ…服って… & C-... clothes, you say... \\
こんなに日も高いうちから & Even while the day is still so early, \\
いきなり…?! & {\huge suddenly this...?!} \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{011.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{011.jpg}\\
\midrule
そういえばあの時鞠莉ちゃんが & Come to think of it, that Mari-chan said \\
Oh!恋人に服をプレゼントするのって『その服を脱がせたい』って意味らしいよ～～♡ & Oh! To give clothes to one's lover as a present means "I wanna take those clothes off," it seems～～♡ \\
善子ったら、ダイタンね♡ & Yoshiko is so bold, eh♡ \\
選んであげただけなんだけど?!プレゼントじゃなくて & She only picked it out for me though?! Not as a present. \\
って言ってたけど… & ――that time, but... \\
本当にそういう意味だったの...?! & Did it actually mean that...?! \\
まさかテスト勉強会は & Could this test studying session possibly be \\
口実…?! & an excuse...?! \\
ドオオオン & baaaam \\
ずら丸? & Zuramaru? \\
あの…善子ちゃん & Um... Yoshiko-chan. \\
ん? & Mnn? \\
そういうのもやぶさかではないんだけど & I'm not against that, but \\
まだ勉強もしてないし……勉強がお終わった後じゃダメかな? & we haven't even studied yet...... so can't we do that after we finish studying? \\
いきなりすぎて心の準備が…つ & I'm not sure I'm mentally prepared for this all of a sudden～～… \\
へ?あああ～～… & Heh? Ah, right～～... \\
勉強の時間を気にするなんて真面目ねずら丸は… & Zuramaru is so diligent, being concerned about time for studying... \\
大丈夫よ & It's fine. \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{012.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{012.jpg}\\
\midrule
すぐ終わるから & 'Cause I'll finish this real quick. \\
服を着直すだけならすぐできるし & It won't take long to put your clothing back on, anyway. \\
すぐに終わらせちゃうの?! & You'll finish this real quick?! \\
え?! & Eh?! \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{013.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{013.jpg}\\
\midrule
パパッとしちゃった方がよくない? & Isn't it better to just get it done swiftly? \\
後回しにすると忘れちゃいそうだし… & If we put it off later, we might just forget about it too... \\
そそう…? & R-, really...? \\
するなら、勉強を終わらせてからゆっくりする方が…… & If we're gonna do it, maybe we should finish studying and then take our time to...... \\
そんなに我慢できないのかな善子ちゃん… & Is Yoshiko-chan really so unable to hold back...? \\
練習が忙しくて最近出来てなかったから…? & 'Cause we've been so busy practicing, that we've haven't had a chance...? \\
マルも今日はちょっと期待して来てたけど…今…?!いきなり……っ & Maru did come sorta looking forward to it today, but... {\huge Now...?! All of a sudden......?} \\
今日下着どんなの付けてたっけ…?! & What kind of underwear was I wearing today, again...?! \\
ドキ & ba-dump \\
ドキ & ba-dump \\
……でも & ...... But, \\
わ…わかったよ脱ぐね…… & O-... okay, I'll take 'em off, okay......? \\
でも恥ずかしいから後ろ…向いててもらえる? & But this is embarrassing, so can you... turn around? \\
どきっ & ba-dump \\
あ…うんそうね…! & Ah... yeah, okay...! \\
何か緊張するな… & Nervous about something, huh... \\
きぬずれの… & The sound... \\
おとが… & of rustling cloth... \\
おお待たせ…いいよ…… & Sorry for the wait... it's fine now...... \\
うん & Okay. \\
なおったかな? & Is it fixed I wonder? \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{015.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{015.jpg}\\
\midrule
服を着て!! & {\huge Put your clothes on!!} \\
何で全部脱いじゃったのよ!! & Why did you take off everything!!? \\
え…?だ…だって脱いでって… & Eh...? Y-... you did say take them off... \\
いいいいいから服を着なさいよっ!! & Eeeeeenough, just put your clothes on!! \\
逆 & Backward \\
…着たよ? & ... I've put 'em on? \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{016.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{016.jpg}\\
\midrule
そうじゃないんだってば!! & Not like that, I said!! \\
んもーーーーーっ!! & Mnn, geeeeez!! \\
分かんないよ!もう善子ちゃんが脱がせてよ!! & I don't get it! I'll just let Yoshiko-chan take 'em off, then!! \\
脱いだり着たりはずかしいよ!!! & It's embarrassing taking them off and putting them on!!! \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{017.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{017.jpg}\\
\midrule
仕方ないわね(?) & I guess I'll have to (?) \\
待って!! & \textbf{Wait!!} \\
あの……するなら…せめてベッドへ… & {\large If we're......} gonna do this... {\large can we at least get to the bed...} \\
カーテンも…できれば… & And if we can... also have curtains... \\
きゅ♥ & squeeze♥ \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{018.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{018.jpg}\\
\midrule
何が… & What is... \\
起こっているの & happening here? \\
おかしい…私はただずら丸の服を着直させたかっただけだったのに… & Something's odd... all I wanted to do was fix how Zuramaru was dressed... \\
どき & ba-dump \\
どき & ba-dump \\
どき & ba-dump \\
どき & ba-dump \\
どうしてこんな事に…?! & How did it come to this...?! \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{019.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{019.jpg}\\
\midrule
服…脱いでくれない? & Can... can you take off your clothes? \\
すぐ終わるから & 'Cause I'll finish this real quick. \\
あ…あれかーーーーーーッ & Th-...that's what it is, huuuuuh!? \\
え…?つまりこれはガチのマジでそういう状況…? & Eh...?! So basically this is really seriously that type of scenario...?! \\
ヒョエーーーッ & Yiiiiikes \\
いや･･･今日そういうのもちょっとは期待してたしやぶさかではないけど誤解は解いておかなきゃ…! & Well... I was kind of hoping for a little bit of that today, and I'm not against it, but I need to clear up this misunderstanding...! \\
あ…あのねずら丸言葉足らずでごめん & U-... uh, Zuramaru, sorry I wasn't being clear. \\
私が言いたかったのはアンタの服が――――…… & What I wanted to say was that your clothes――――…… \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{021.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{021.jpg}\\
\midrule
…あ & ... Ah \\
くら & dazed \\
ま & Th-, \\
あぅ… & auuh... \\
まずい… & this is dicey... \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{022.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{022.jpg}\\
\midrule
――――結局… & ――――In the end... \\
午前中はあんまり勉強できなかったね… & we didn't get to study much in the morning... \\
――――…そうね & ――――... Yeah. \\
..…マルは反省しているずら & ...... Maru is reflecting on it, Zura. \\
何を? & On what? \\
こてん & sluggish \\
勉強の事を忘れて肉欲に溺れてしまった事… & How we forgot about our studies and got lost in lust for flesh... \\
に　肉欲って… & L-, lust, you say.... \\
アンタ… & You... \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{023.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{023.jpg}\\
\midrule
―――…そういうところをしっかりしておかないとー & ――…If we don't get our grips on that, \\
お互い駄目になっちゃうかもだから & it could ruin us both, \\
気を付けないとなって… & so we'll have to be careful, I say... \\
――――…じゃあもう『しない』の? & ――――... So we're "not doing it" anymore? \\
……善子ちゃんいじわるずら…… & ...... Yoshiko-chan is such a tease, zura...... \\
まあ　まだ午後あるしお昼ごはん食べたらみっちり勉強しましょ! & Well, we still have the afternoon, so let's study thoroughly after lunch! \\
カレーでも作ろっかー & Maybe I'll make some curry. \\
うん! & Yeah! \\
………あれ?でも何か… & ...... Huh? I sense that... \\
忘れている & I'm forgetting \\
気が――… & about something... \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{024.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{024.jpg}\\
\midrule
――――――――――ッ!! & ――――――――――gh!! \\
わっっっ忘れてた!!!!!!! & I, I forgot!!!!!!! \\
ずら丸! & Zuramaru! \\
ななに?善子ちゃん & Wh-, what? Yoshiko-chan. \\
脱いで!! & {\Large Take your clothes off!!} \\
★無限ループ…!! & ★An infinite loop...!! \\
え?! & Eh?! \\
またするの?! & We're doing it again?! \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{025.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{025.jpg}\\
\midrule
カンちがいスパイラルしながらも結果的にイチャイチャでオールオケイ(???)本でした。本ではいっつもキス止まりなさんしかいえませんでしたが、今回は片手で足りるくらいは「いる」人です。いつのまに階段…??覚えたくらいのれないのかしさかみきる。ここまでお読み下さってありがとうございました!!!!!!最近さむくなってきたので風邪などはお気をつけて…!! & This was a book about a misunderstanding spiral that ended up lovey dovey and thus all-okay (???). In my books, these two always just stopped at kissing, but this time, these two "have done it," though you can still count with one hand how many times. I love the "when did we ever progress to this...??" evoking stage of innocence. Thank you for reading this far!!!!!! It's getting chilly lately, so watch out for colds and stuff...!! \\
めざし & Mezashi \\
誤解はとけた…。 & The misunderstanding was cleared up... \\
ほずかしい & Embarrassing \\
ずら… & zura... \\
着直した。 & Clothing fixed. \\
いや…私もごめん色々と言葉足りずで… & No... I'm sorry my words were kinda unclear... \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup
\end{document}
